\documentclass[10pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=0.55in,right=0.55in,top=0.6in,bottom=0.6in]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multicol}
\usepackage{helvet}

% Configuración de la fuente Sans-serif (moderna y limpia)
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Configuración de colores
\definecolor{primary}{HTML}{111111}     % Casi negro para encabezados principales
\definecolor{secondary}{HTML}{444444}   % Gris oscuro para subtítulos y texto secundario
\definecolor{accent}{HTML}{000000}      % Negro para enlaces
\definecolor{linecolor}{HTML}{CCCCCC}   % Gris claro para líneas divisorias

% Configuración de hipervínculos
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=accent,
    filecolor=accent,
    urlcolor=secondary,
    pdftitle={CV - Karla Guadalupe Carrillo Hernández},
    pdfauthor={Karla Guadalupe Carrillo Hernández},
    pdfsubject={Curriculum Vitae},
    pdfkeywords={UX, UI, Frontend, Ingeniera en Sistemas, Desarrolladora Web}
}

% Ajustes de párrafos y márgenes
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}

% Configuración de formato de secciones
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\scshape\color{primary}}
  {}{0em}
  {}
  [\vspace{-3pt}\color{linecolor}\hrule\vspace{4pt}]

\titlespacing*{\section}{0pt}{10pt}{6pt}

% Comando personalizado para entradas de experiencia y educación
\newcommand{\resumeEntry}[4]{
  \vspace{3pt}
  \noindent
  \begin{tabular*}{\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & \small\color{secondary}#2 \\
    \textit{#3} & \small\color{secondary}#4 \\
  \end{tabular*}
  \vspace{-3pt}
}

\begin{document}

% ==================== ENCABEZADO ====================
\begin{center}
  {\Huge \bfseries \color{primary} Karla Guadalupe Carrillo Hernández} \\
  \vspace{6pt}
  \small
  Ocotlán, Jalisco, México \ $\bullet$ \ 
  \href{mailto:carrillohdezkarla@gmail.com}{carrillohdezkarla@gmail.com} \ $\bullet$ \ 
  +52 392 183 7116 \ $\bullet$ \ 
  \href{https://linkedin.com/in/karla-carrillo-hernandez}{linkedin.com/in/karla-carrillo-hernandez}
\end{center}

% ==================== SOBRE MÍ ====================
\section{Sobre mí}
\vspace{1pt}
Me apasiona el diseño UX/UI y el desarrollo front-end, estoy lista para crear, liderar y aportar valor. Soy estudiante de Ingeniería en Sistemas Computacionales con experiencia en diseño de aplicaciones, desarrollo web y liderazgo de proyectos enfocados en el usuario. Busco crecer en roles de UX/UI o frontend donde pueda aplicar mi creatividad, liderazgo y atención al detalle para construir experiencias digitales significativas.

% ==================== EDUCACIÓN ====================
\section{Educación}

\resumeEntry{Instituto Tecnológico de Ocotlán}{Ocotlán, Jalisco}{Ing. en Sistemas Computacionales \ $\bullet$ \ Prom. 95/100}{2022 -- Actualidad}

\resumeEntry{CBTIS 49}{Ocotlán, Jalisco}{Técnico en Programación}{2019 -- 2022}

% ==================== EXPERIENCIA ====================
\section{Experiencia}

\resumeEntry{Sistema Integral de Información (SII)}{Ocotlán, Jalisco}{Frontend Team Lead}{Enero -- Actualidad}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt, noitemsep, topsep=1pt]
  \item Liderazgo de equipo frontend, coordinando tareas, tiempos de entrega y seguimiento de avances.
  \item Desarrollo de interfaces y componentes web utilizando tecnologías modernas.
  \item Participación en revisiones de código y buenas prácticas de desarrollo.
\end{itemize}

\resumeEntry{Automatización de Procesos -- BA Training}{Ocotlán, Jalisco}{Proyecto Personal}{Enero -- Actualidad}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt, noitemsep, topsep=1pt]
  \item Diseño e implementación de mejoras para automatización de procesos administrativos.
  \item Optimización de flujos de trabajo para reducir tiempos operativos y errores manuales.
  \item Seguimiento y mejora continua de procesos internos.
\end{itemize}

% ==================== LIDERAZGO Y PROYECTOS ====================
\section{Liderazgo, Proyectos y Actividades Escolares}

\resumeEntry{Hewlett Packard Enterprise (HPE)}{Ocotlán, Jalisco}{Internship}{Agosto 2025 -- Diciembre 2025}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt, noitemsep, topsep=1pt]
  \item Desarrollo de aplicación web para la gestión de POCs y analítica de soluciones, en un entorno colaborativo bajo metodología ágil (Scrum).
  \item Participación en desarrollo frontend/backend y entrega de funcionalidades.
  \item \textbf{Tecnologías:} HTML, CSS, JavaScript, Chart.js, Figma, Git
\end{itemize}

\resumeEntry{InnovaTecNM Nacional -- HackaTec}{Pachuca, Hidalgo}{Frontend Development \ $\bullet$ \ Team Member}{Noviembre 2025}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt, noitemsep, topsep=1pt]
  \item Desarrollo de soluciones tecnológicas en entornos de alta presión, integrando habilidades técnicas y enfoque en resolución de problemas.
  \item Trabajo colaborativo en equipo multidisciplinario.
  \item \textbf{Tecnologías:} Next.js, React, TypeScript, Tailwind CSS, Git
\end{itemize}

\resumeEntry{Hackatec Nacional}{Ocotlán, Jalisco}{Diseño de Identidad de Equipo}{Noviembre 2025}
\begin{itemize}[leftmargin=12pt, noitemsep, topsep=1pt]
  \item Diseño de sudadera representativa del equipo para participación en evento nacional.
  \item Desarrollo de concepto visual alineado a la identidad del Tecnológico Nacional de México campus Ocotlán.
  \item \textbf{Tecnologías:} Figma
\end{itemize}

% ==================== CERTIFICACIONES ====================
\section{Certificaciones}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[leftmargin=10pt, noitemsep, topsep=1pt]
  \item Desafío Ada Lovelace Oracle Academy México -- 2025
  \item Official Scrum Fundamentals Certification, AIBES -- 2025
  \item Foundations of User Experience (UX) Design
  \item Lego Scrum Workshop, HPE -- 2025
  \item Build Dynamic User Interfaces (UI) for Websites
\end{itemize}
\end{multicols}

\vspace{-6pt} % Ajuste para compensar espacio de multicols

% ==================== HABILIDADES ====================
\section{Habilidades y Tecnologías}
\begin{itemize}[leftmargin=0pt, label={}, noitemsep, topsep=2pt, itemsep=2.5pt]
  \item \textbf{Lenguajes de Programación:} JavaScript, Python, TypeScript, SQL.
  \item \textbf{Tecnologías Web:} Next.js, HTML, CSS, Diseño Web Responsivo, JSON.
  \item \textbf{Plataformas y Herramientas:} Git/GitHub, Figma, Flutter, VS Code, Antigravity, SQLite, Jira, ClickUp.
  \item \textbf{Metodologías:} Agile, Scrum.
  \item \textbf{Habilidades Blandas:} Liderazgo, Trabajo en equipo, Comunicación efectiva, Resolución de problemas.
  \item \textbf{Idiomas:} Español (Nativo), Inglés (Básico-Intermedio).
  \item \textbf{Intereses:} Diseño UI/UX, Desarrollo de Software, Aprendizaje continuo.
\end{itemize}

\end{document}
